女朋友有紅班狼瘡 要同我分手

有冇人教下我可以點

領養

咁都要問？
咁你放過哩個好女仔啦

咁都仲要上連登問 你係唔係男人黎

我堅決唔分手
佢又好堅決要分
我講左兩個幾鐘佢先話聽日再講

我係唔知點先令佢放棄分手呢個諗法

我強調一下，我係唔想散
我係唔知點先可以令佢安心
佢依家係怕累左我

人哋都唔知幾幸福叫佢唔好咁擔心啦

自宮

解決哂

佢份人諗野慣左諗最差情況先
下月中會再check清楚
但依家已經咁，話唔想確實左先黎分

除左生bb，身體仲會有其他問題
因為呢個病係免疫系統嘅問題

一大股無力感

無事的
我三伯娘一樣正常結婚生左我堂妹
衰妹今年10月就20歲了
但三伯娘好多年前有併發症肺積水之後走左
呢個病本身唔可怕 你驚併發症好過

我知啊，我做左好多功課了
我女朋友就係唔想我承受呢啲野
我愛我女朋友

無事嘅

帽你老母咩

會唔會試下揾啲抗病成功例子佢睇？
之前杜小喬都確診，有做過訪問分享病情慢慢好轉，同埋點面對個病
我印象中佢話嗰陣係當自己患濕疹，咁會冇咁擔心，心態都好重要

要真人面對面傾先有用
比佢feel到佢有個病你反而仲愛佢會support佢 會一齊面對
講極都唔掂就攬住佢 然後話之後陪你睇醫生陪佢捱過低潮

每一次睇醫生都有陪佢去
怕佢唔識問醫生野
佢知我會support佢。
依家佢係怕累左我

係佢屋企人入手？
討論下將來結婚會點點點
research定有病要點照顧佢
令佢覺得有人依賴下 諗野positive啤

咁你有冇表明你唔介意
俾啲安全感佢

我建議你認真諗下自己係咪真係唔介意先
未來唔生仔 同埋要照顧埋佢病情
真係諗清楚先做決定
唔好畀假希望佢呀知唔知？

加油啊巴打 你好愛你女朋友 你堅持就得架啦

希望巴打女朋友唔好放棄你同埋段感情，無任何建議比到你純粹想分享下

我都係紅斑狼瘡病人，發病時我得14歲，宜家25了，病情係愈大愈穩定（不過當中都有好多驚險場面，例如無啦啦發高燒燒到104度行唔到直線都試過 ），同埋宜家有好多隻藥幫到手，其實唔係想像中咁sad，但你要有心理準備佢呢一世都會係咁樣（我意思係，比人辛苦，例如病痛會多D，轉新藥或減藥時又要適應，適應期間都幾辛苦下，生仔又要早同醫生傾安排調藥等等）

我先生都係陪住我行呢條路，的確係比人難行，（同埋真係好易病，嚴重時好似無免疫力一樣），希望你有機會可以一路陪住佢啦巴打

好記得中學時發病，比班仆街同學笑9我，因為我病發時係影響埋我下半身嘅血色，成隻腳變紫都試過，因為外觀而被欺凌，幾難捱嘅關都試過 所以呢個病令我大個左好撚硬淨

分享多左Sorry，一齊加油，祝福你同你另一半

同埋巴打叫女朋友唔洗驚無得生仔架，大把SLE病人同醫生商量後都可以生，千奇唔好意外懷孕就得，一定要好好計劃，想生之前一定要通知醫生，佢會安排調藥，同埋比D意見你地，千奇唔好貪一時之快玩突擊搞大佢個肚，因為有d藥係講明懷孕期間唔可以食，要轉藥的，總之一切小心就得，大把成功例子

利申：以前我有諗過生，亦有問醫生，但我宜家又唔想生，想同老公自由嘆世界 但唔代表SLE病人唔生得仔

好好堅持
佢一亂諗就同佢傾

我有個朋友都因為呢個病同併發症離開左我地
我宜家去親深水埗都有食蝦子麵啊 好正好特別
多謝你之前帶我去食
Miss you

呢種女仔就算唔生小朋友，都值得同佢一生一世，會考慮你的事你的願望，巴打唔好放手，放手你會後悔一世

求婚啦巴打 一定得

唔想生仔既話未必有其他問題，
想生另計

唔洗死lur 講成兩個鐘
一句好有誠意 好有決心既我唔分就夠
佢感受到你既決意自自然然自己都會被打動埋

有生物製劑驚閪咩，去專科跟進就ok

你都跟佢患上同一個病，大家一齊面對

我老婆都有SLE, 咪又係正常人一個, 仲同我生左個女

最憎呢啲愛情片式懶偉大
所以話啲死人愛情片真係睇壞腦

佢可能真係想同你分手....放下吧..

唔打你粒卵咁好？
不過好似機會大但唔係100％

攬實佢大聲話俾佢知你唔會放手
食類固醇可能會變左個肥女

絲打
憨鳩西同學 欺凌你老母咩仆街

結紥

其實係咪樓主。。。。。。。帶左帽

之前我因為背痛，醫生懷疑係紅班狼瘡，基本驗血驗到好大機會中紅班狼瘡，要2個月後再詳細驗，個陣坐係診所門口，成個腦空哂，唔敢番屋企，唔知點開口，男人老狗係街度眼濕濕，我都諗過如果驗中就分手，但好彩最後冇事，等緊個段時間好辛苦，絕對明白剛剛確診個種心情。

呢段時間有睇好多資料，之前有個post關於有新藥醫治癌症，入面有巴打提到

其實慢慢有新藥，未引入香港，所以可能香港醫生話冇得醫，但外國有呢！

巴打你要做嘅係放鬆啲，你有壓力會令佢都有壓力，壓力會病情惡化架。鍾意小朋友唔一定要生，健康嘅家長又唔一定生到健康嘅小朋友，領養係一個好好嘅選擇。

事情去到最壞嘅時候，總會慢慢好起來。

上網睇控制得好生仔都冇野
佢係怕我屋企人唔鍾意、自己身體又唔好、對bb又唔好
會累左我，我點會捨得比佢自己承受先得㗎

加油啊，不過我女朋友佢習慣左咁諗野，我同佢做左好多思想工作，佢都係收埋自己亂諗

即係點？

我不嬲叫佢可以肥啲

你諗清楚你可唔可以幫我頂住或暪你家人，
如果真係生唔到bb. 你係唔係真可以同佢過一世，而你又免到女友聽你老豆老母怨佢既說話？

你而家話唔分手好簡單，但如果你唔知要面對d 咩，唔知點保護佢，可能都係傷害到佢。

利申：免疫問題，中左類風，有個四歲仔。 一開始結婚病情唔穩定，奶奶叫我老公返大陸打種，作為一個女人你唔會明有幾難受

錢都係佢擔心嘅問題

免疫系統會當粒卵係外物攻擊，
所以生唔到仔。

有呢類免疫病既人機會大d。

但其實有方法解決，食十個月藥就生到。

好老實講生唔到咪領養囉
一樣係你小朋友 係睇你放幾多心機落去

唔好用應該
最好而家就比你屋企人知道
佢開口支持，你女友信心會大好多

一係就暪一世，其實奶奶唔好知咁多最好

你放手啦，無必要為一時做好人先付上自己人生
同其他人一齊你可以有正常人生，同佢一齊，你一生要負上呢個負累。

第一，佢係長期病患者，依家香港醫療咁既景況，唔排除未來要俾錢佢醫，你有無錢醫到佢?

第二，佢唔一定長命，你六十歲做返寡佬，無兒無女，有無心理準備孤獨終老?

你都係早走早著啦

其實我都有諗過同屋企人講
但唔敢亂黎
諗真啲先

我女朋友就係好似你依家咁諗
唉

我女友都係有病，醫生話生育受影響搞到佢好唔開心，我都成日同佢講，醫生一定係講誇張小小，唔好驚

有冇人知點分DLE同SLE?
報告寫係1:1000（班點型）

領養又得，代母又得，得咗

如果你諗清楚，會同佢結婚過埋下半世
不如直接同佢父母傾，我唔信佢父母會唔幫你口

你要show到比佢睇佢先係最重要
小朋友都係其次 就算咁唔好彩真係生唔到
咪領養囉

依個年代好多人有得生都唔生

連登吹奏'唔好幫港女埋單'
更何況你女朋友係有病個隻，絕症呀大佬，呢個已經係最大理由放棄佢。
唔好幫有絕症既港女埋單

佢絕絕絕對唔係港女
我可以話係就黎絕種嘅受保護女朋友黎

大把人唔生b啦，無b生係分手理由？
係咪另有內情？

希望你無醒覺既一日，祝你地好運

巴打加油

其實依家香港咁 生小朋友都唔係啲咩好事

首先都要同雙方父母坦白先
你都知婆媳關係幾麻煩，廢事之後兩老又有說話俾你地聽 咪只會令大家唔開心
之後你要考慮可能無得生bb 亦可能個bb會有咩病
而且手尾都幾長
你仲要俾錢老婆長期睇病，病左個人自然就會燥啊無心情啊，你要預左自己要接受到老婆任何脾氣燥底，呢啲係無得怪老婆既
最懷情況係個病令到佢早左離開你 得返你自己照顧兩邊既父母同bb，要考慮自己可唔可以負擔到
呢啲都只係壞既方面，亦有可能一切會好起來

做決定真係要諗清楚以後條路自己撐唔撐到落去 加油啊！

【VR醫療】英國醫生受打機啟發 助病人模擬潛水成功止痛3小時

同出面條sp 染到梅毒咋？

岩岩check到慢性病一定係接受唔到多野諗啲
你唔想放手就要有耐心，陪住佢去接受，醫療，計劃未來
短時間你好難令佢突然安心好多

想知樓主同女朋友一齊左幾耐

做SP，齋屌西

點解要分

其實佢真係好好
我睇完你講都眼濕濕

咁佢都幾愛你

十個月 你依家熱戀期就緊係口響響，乜都唔介意，講到自己點偉大法。
睇到想笑你小學雞！

時間會沖淡一齊
俾啲耐性囉

領養會唔會解決到個問題？

好似電視劇咁 為你好所以分手

大家幾歲？

我太太都有呢個病 都生到小朋友
但當然想有BB 一定要問清楚醫生
有咩藥要停食 怕有影響
暫時都要食藥一世
結左婚你自己更加要付出好多 湊仔 家務
因為佢一唔舒服 基本上郁唔到咁滯
同埋病發後幾年內 盡量唔好去旅行
頭幾年隨時要去醫院輸血

仲有好多
你想知再講

俾個心理準備你
應該唔係肥啲，會肥好多
之前食過一年高劑量類固醇
直接肥咗20kg（本身嚴重過瘦，變偏肥）
睇落又唔係結實嗰種肥，係成個人水腫咁

點都好，希望巴打同女友有好結果

收聲啦
一定要幾年先得？
一年就要放手？
邊個小學雞？
你現實係咪冇人愛？

真係同意左！
10個月就算啦⋯拖住個有病既真係好麻煩，仲要咁早就黎病

控制左就冇野啦 我唔介意

點解要輸血 ？
湊仔同家務係咪都要做

理性可能係咁
但有感情喎

我識人有呢個病 真係好慘 食藥都食到破產 又成身爛哂又紅又腫

不如你試下兩個星期唔見佢去做其他嘢返嚟睇吓對佢嗰種愛仲有冇咁熱烈
你依家柏拉圖上腦緊係話咩都得

無錯 真係發過豬頭 都幾嚇人
開頭一定重劑量

千祈唔好分，女人遇病話唔想累個男友叫分手，其實係反話。
佢驗到有病已經好慘，一時衝動諗唔開先會講分手，你唔駛同佢拗，也可以叫佢唔駛再同你傾呢個問題，比佢知道你的決心。
生bb未必會遺傳比下弓代，但有可能因為生b令賀爾蒙改變，誘發個媽媽嚴重咗。
我有個朋友生完b後發病，捱咗3年就過身，個仔3歲就死老母，好慘。
唔自己生，都可以領養丫，比孤兒一個家。

你哋幾多歲？佢係咪大過你好多？

開頭覆診覆得好密下
2星期一次返去抽血
有幾次醫院打黎話唔夠血 要即刻返去輸

我覺得你陪多佢半年先，慢慢諗。太多野要考慮了，例如：你經濟能力如何？將來女朋友無得返工，你撐唔撐到頭家？

因為都成10年
而家都穩定
但都要3個月覆診 有時會抽成10支血

情緒壓力都好影響 你自己萬事都要忍

唔高要求應該冇問題
我怕佢屋企人覺得我照顧唔好佢個女多啲

首先你知唔知醫病要好多錢？你有無錢呀？
你無就收皮啦！再嚟 ，佢連父母都無帶你去見，你連屎都不如咋

不如你認真諗吓 佢同你分手，真正原因唔係佢個病，而係你條廢柴除咗得把口 其他support 都俾唔到佢呀！仲係到賴偉大 扮情聖

呢個問題好難答？

唔係唔帶，我係主動話唔想咁快見
你乜都唔知就話我比唔到support，我原本同佢講今年買樓添啦

太耐唔記得
但咁耐佢都無咩斑係面到

你深入年研究佢個病咁又點？
有無諗過人地唔想你陪佢醫
睇到尾你都係一廂情願

咁都上黎問
男人黎講你都算垃圾

加油，絲打

樓主成個傻仔。。。。唔肯面對現實

我唔會好似上面咁單單屌你唔係男人
但如果你問自己你真係愛佢既, 你就唔該做好覺悟

老老實實, 上面編野我係係公司
一邊默默流淚一邊打
仲要唔比同事睇到

我都唔知佢地屌乜
可能我表達得唔好
我上黎問可以點，唔係問分定唔分
係問我有啲咩可以做，幫到佢
佢依家就係怕對藥過敏，但要食幾星期藥再去驗血

分左手 過一排佢就會有第2個
因為根本而家係鐘意第2個先分手
有病? 藉口黎姐

巴打加油
啲人唔經歷過真係唔會明

巴打加油
原來呢到都咁多過來人
我太太無你太太咁嚴重
自問都係忍耐力超人
但有時都對住太太發火

樓主唔忍得既真係要諗清楚

樓主
就咁聽好女仔黎
唔好放手呀
同睇上面個病似無咁嚴重
照顧多啲OK
利申睇哂個post

生仔對大同細都危險，咁咪唔好生囉，領養都得既啫

睇完巴打篇野我都想喊
樓主加油

你同佢講自己都有病

好多病都有機會, 樓上D過來人都有生
醫生都叫我唔洗太緊張

記住請陪月 你都要請長啲假幫手呀
不過你都好清楚喇

知道

我都諗過,真係大細都危險 醫生都唔建議生的話
唔生都冇所謂

小弟女友都有呢個病

首先，試藥呢個過程好漫長，佢呢段時間會好沮喪，因為可以試足大半年唔同藥同份量都無效（唔係個醫生廢，係真係要因應不同身體狀況作出調整，佢病發左十幾年到呢一刻都要久唔久就轉藥）

呢段時間可以做既係保持佢心理上健康，因為情緒長期低落都會令個病更嚴重，嚴重咗隻藥就無效，無效又試新藥不斷輪迴，而且未計食藥可能導致變肥變醜掉頭髮，情緒一定更差，容易導致其它情緒病。

仲有，有能力就帶佢去驗血中心比幾千蚊驗血，驗下食咩/接觸咩動物就會致敏，然後盡量避免接觸/進食相關致敏源。例如我女友睇報告話食牛同摸狗隻會最容易導致敏感，咁岩佢屋企有養狗，唯有盡量唔接觸，買空氣清新機，同戒食牛。
宜家起碼表面上少左好多敏感所做成的痕癢同細傷口，自然佢心情都好左，又少左病發機會

大把人唔生仔成世兩公婆自己過都活得好好 加油

女友有無買醫保? 但又多數數都唔包發表回覆
但都最好有份醫保, 中傷風感冒都機會高

但又多數都唔包紅斑

有紅斑乜鬼保險都唔洗諗

你條女醒目

認真嘅
有冇可能係想同你分手搵個病做藉口？
冇理由紅班狼瘡會堅決同你分手

遲下強制醫保好似會包到 貴D又有上限
似乎OK

呢個病唔食得口受避孕藥 所以你同你女朋友行埋記得帶套

不過自己作為另一個免疫系統病既患者 我覺得你試下企係佢角度諗佢既唔舒服 比佢知你支持佢 佢會冇咁驚同慌張

我中醫話紅班狼瘡如果塊面有瘡反而易醫啲 同埋佢有個紅班狼既病人 會尿頻 心跳好快 不過最後都控制到 係格左成年先有返小小病徵 但唔使食藥

就係未買，啱啱出黎做野幾個月

睇到你
我就想睇返少少輕鬆野
聽醫生講由於我老婆特別麻煩
所以好似係醫院(名唔講怕起底)已經成咗紅斑案例
好多時見醫生時都有班實習醫生/ 護生旁聽
有時仲要比佢地訪問
搞到佢哭笑不得

同埋如果佢有關節痛呢 可能佢會成日想留係屋企訓係張床 （我之前情況差都係咁）你都要多啲帶佢出去

但有呢啲病個人成日會好攰想坐 你都要體諒下佢

問心我睇過西醫真係完全冇用 但我知連登好仇視中醫 搵個好醫生好重要

一定唔係籍口
我好清楚

如果未有確診快d 買左先，認真。

太遲啦
一確定紅斑
香港就唔會有保險公司肯受佢

我之前類風都係睇中醫 西醫d 藥好毒，但其實兩邊d 藥真係好難頂，食到成個人都好唔舒服。

關節痛會唔會話間唔中先出現咁？
因為第一次睇醫生 醫生話佢係單單皮膚受攻擊
但琴日坐坐下又話膝頭痛

但有哂驗血報告
仲可以？

有晒就太遲啦

我都覺得佢好勁 好樂觀
利申識佢真人

霸道啲就得

應該唔得
未確診你都要報比佢地有可能中

我琴晚就係咁，原本好堅決
之後我話我淨係要你，冇我批准就冇得分
之後佢先改口話考慮下

呢啲未驗

如果你真係愛女朋友 咪領養小朋友

好多方法解決

依家決定權係佢手

大聲屌柒佢咁就要分手你係咪睇死我照顧唔到你

呢個有得諗

遲下會再驗眼同血

[man mode]

有得醫點解唔試左先呢，真係醫唔好先算囉，襯後生丫

信我，我真係知

我都係咁講

咁你咪企硬，捉佢去睇醫生，俾啲男子氣概佢睇下

佢一定係好中意你先會咁講，比多啲時間心機安慰佢啦

我都好愛你女朋友

睇下幫唔幫到你

我有啊，我返緊工都走出去同佢睇醫生，每一次都有陪佢

啱啱約佢今晚食飯，佢又話未執好啲野比我
啫係都係想分
返緊工又想喊

俾幾日佢冷靜下囉

正啦，唔洗有手尾咁搵第二件

第一，問咗你老豆老母同佢老豆老母接唔接受到先
如果全部人都接受到，就用呢樣嘢說服佢，證明你老婆唔係負累(當然你自己要諗清楚)
第二，你地係咪一定要生仔女，可唔可以承受到仔女可能有家族遺傳病

唉，搞到我返工唔敢諗

加油 同你女朋友一齊捱過去
你係好男人 住你哋幸福

人地有左新歡 作個理由分手姐

呢啲人可以block

啱啱傾左陣
佢都係話唔想連累我

屌你老母
咁好既女仔你就咪撚再理佢講咩分手
直接唔出聲，用行動表示堅決啦

我會

咪成個女人咁啦
你要頂仲有大把時候要頂
比啲決心啦

巴打 如果大家相愛就千其唔好放棄
冇人知聽日會發生咩事 有d人行行下街都可以俾個窗砸死
愛一個人就係同富貴 共患難 你有呢份擔當好難得
佢唔想拖累你主動同你分手 其中一個原因係驚你唔要佢
俾佢睇到你份堅持同真心 冇人會想自己有事嗰時最重要既人唔係身邊 活在當下最重要

On9
是但搵個藉口同你分手渣

我今晚再同佢傾下

如果你分手嘅話
最後你一定會後悔點解冇陪佢行完淨低嘅路
巴打要堅持呀

加油呀巴打
千其唔好比佢走 岩岩確診左更加要陪係佢身邊 因為好易會亂諗野 個人會好down
只要keep 住食藥覆診 一切會慢慢好起來 你女朋友宜家要食幾多藥？

利申： 過來人 3年前確診左

激素兩粒，仲有其他唔知咩藥
因為對上一次公司有野做偷走唔到 晏左到
去到已經睇完醫生
一陣問返佢先
我見佢面仲有紅印 食左一星期藥都唔退

你同佢講唔係你就佢，係你想咁做，係你既意願，唔係因為同情

就咁睇唔算好多
好彩唔洗食類固醇 唔係既話好易水腫

祝樓主同女朋友繼續幸福行落去
加油

我諗女朋友最大concern都係外表既改變
紅印係會退既 好多SLE既病人都白白淨淨
藥始終要時間去發揮效用
加上佢情緒唔穩定
病情可能會比較唔穩定
你要比佢明白 情緒好影響病情
等佢願意同你分享分擔。

叫佢去Sle的病人互助組織，睇下人地不同病人生活，又有相關資源同社工，好過自怨自艾先

試吓帶佢睇中醫

隻激素就係類固醇 prednisolone

樂晞會
SLE病友組織
定期寄信比你UPDATE活動/ 醫藥資訊
有講座同D香港一日遊
不過去親都係老人家多
利申: 老婆係會員, 旅行JOIN過, 我老婆唔計病友D孫同工作人員就係最細果個

一對情侶點解要係埋一齊？唔係為開心咁簡單，而係在一起互相成長，有事時互相扶持，所以而家正正係你女朋友被你扶持既時刻，將來換你出事，就係你女朋友扶持你既時候，做唔到呢點，枉為情侶

你都加油

加油呀巴打
無理由因為呢d同你愛嘅人變返陌路人

我都係咁同佢講
同甘共苦，日後我有低潮都要佢支持返我轉頭

暫時說服左佢
但佢都係叫我諗清楚

兩粒者 我以前食過六粒一日 食完個人勁腫
記得叫佢食清淡d 少鹽少糖 做多d 運動

應該倒轉問你自已介唔介意, 如果唔介意同鐘意佢嘅, 點解要分手?

中醫醫到

發病時連可能起身都要你幫，去廁所都要你扶

你真係ok，有能力照顧到佢?

我有個FD又係有紅班狼瘡(女仔)
佢第一個B生出黎就已經好多先天問題
BB幾個月都未返過屋企，最後都係走左
之後佢地就領養算
最搞笑領養個B係佢親戚個女黎...

你係真係諗清諗楚先好
始終呢D野而家會因為愛以為自己會包容到
到結左婚先後悔冇人會可憐

未轉醫生之前係食5粒
依家試緊有冇抗藥性

咁我唔照顧佢 邊個照顧佢？

咁大獲？我睇好多都正常生b，不過要密密check住

邊有咁易死呀！
只要乖乖食藥 就無事